Claro! Aqui está um código complexo em Prolog que resolve o problema das oito rainhas:

```prolog
% Predicado para verificar se duas rainhas estão em conflito
conflict(Queens, Row, Col) :-
    member((Row, Col), Queens).
conflict(Queens, Row, Col) :-
    member((Row1, Col1), Queens),
    abs(Row1 - Row) =:= abs(Col1 - Col).

% Predicado para posicionar uma rainha em uma determinada coluna
place(_, 0, []).
place(Queens, N, [(N, Col)|Queens]) :-
    N > 0,
    N1 is N - 1,
    place(Queens, N1, Col).

% Predicado para gerar todas as soluções para o problema das oito rainhas
queens(Queens) :-
    place(Queens, 8, []),
    safe(Queens).

% Predicado para verificar se todas as rainhas estão seguras
safe([]).
safe([(Row, Col)|Queens]) :-
    safe(Queens),
    not(conflict(Queens, Row, Col)).
```

Este código resolve o problema das oito rainhas, que consiste em posicionar oito rainhas em um tabuleiro de xadrez de 8x8 de tal forma que nenhuma rainha ataque outra.

Para encontrar todas as soluções possíveis, basta chamar o predicado `queens(Queens)`, onde `Queens` será uma lista de coordenadas (Row, Col) representando as posições das rainhas no tabuleiro.

Por exemplo, ao chamar `queens(Queens)` no Prolog, será retornado todas as soluções possíveis para o problema das oito rainhas.

Espero que isso ajude!